<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="uk" variant_id="0">Jekh molos dzīviņdža bogitku romanu čāvu, koneske an jekh kurku meija lesku dād, leski daj te leski džūli, kones jov kamelas.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Reiz dzīvoja nabaga čigānu puisis, kuram vienā pašā nedēļā nomira gan tēvs, gan māte, gan mīļotā.</se>
    <weight variant_id="1">0,216867</weight>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="uk" variant_id="0">An bāre tugi, jov len pugārudža, ne bērengi skaminda jov naštija ti kērel – leske nasis love vaš bēri, važdova ki jov sis bogitku rom, te jov sis jasav bogitku, ki jov nadžiņdža so jov hala taša.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Noskumušu sirdi viņš tos apglabāja, taču bēru mielastu savīkšt nevarēja — viņš bija tik nabags, ka šodien nezināja, kā iztiks rītu.</se>
    <weight variant_id="1">0,171429</weight>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="uk" variant_id="0">Kurkeske pal bēri jov rati dijape pre lindratir, važdova ki leske dičadija – varikon purini leski būda.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Nedēļu pēc bērēm viņš naktī piepeši uztrūkās no miega, jo likās — kāds purina viņa telti.</se>
    <weight variant_id="1">0,248</weight>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="uk" variant_id="0">Kon doj si? Čāvu iekhardžape.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Kas tur ir? — puisis iesaucās.</se>
    <weight variant_id="1">-0,00555556</weight>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="uk" variant_id="0">Te daj jov pušundža peski dādeski gloss, kon pheņdža: Tu man pugārudžan, a thūd mange nadijan te nopjauman!</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Te viņš izdzirda sava tēva balsi sakām: — Tu mani apglabāji, ar pienu nepadzirdījis!</se>
    <weight variant_id="1">0,569118</weight>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="uk" variant_id="0">Vār rat čāvu uštija noko, leske noko dičadija – varikon purini būda!</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Nākamajā naktī puisis pamodās atkal, jo likās — kāds purina telti.</se>
    <weight variant_id="1">0,294737</weight>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="uk" variant_id="0">Kon doj si? – jov bučela, te pušuņdža peski daki gloss:</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Kas tur ir? — viņš jautāja un tad izdzirda savu māti atbildam:</se>
    <weight variant_id="1">0,254348</weight>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="uk" variant_id="0">Tu man pugārudžan, a thūd mange nadijan ti nopjauman!</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Tu mani apglabāji, ar pienu nepadzirdījis!</se>
    <weight variant_id="1">0,621154</weight>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="uk" variant_id="0">Tritu rat noko purinde leski būda, te čāvu bučela:</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Arī nākamajā naktī kāds purināja telti, un puisis vaicāja:</se>
    <weight variant_id="1">0,244186</weight>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="uk" variant_id="0">Kon doj si? – atbildiņdža leski džūļaki gloss: ~~~ Tu man pugārudžan, a thūd mange nadijan ti nopjauman!</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Kas tur ir? Atbildēja viņa mīļotās balss: ~~~ — Tu mani apglabāji, ar pienu nepadzirdījis!</se>
    <weight variant_id="1">-0,00384615</weight>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="uk" variant_id="0"></se>
    <se lang="lv" variant_id="1"></se>
    <weight variant_id="1">0,621154</weight>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="uk" variant_id="0">Kana čāveske jača phāru pu lesku dži, te jov gija auri būdatir.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Nu puisim sirds kļuva pagalam smaga, un viņš izgāja no telts.</se>
    <weight variant_id="1">0,294231</weight>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="uk" variant_id="0">Rat sis čemnu, te naštija niso te dikhel, bet peski džūļaki gloss jov noko šuņdža: ~~~ Ja kames te des menge mierus, toge dža pre pu berga.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Nakts bija tumša, un redzēt nevarēja nenieka, bet mīļotās balss atskanēja atkal: ~~~ — Ja gribi dot mums mieru, tad uzkāp kalnos.</se>
    <weight variant_id="1">0,526421</weight>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="uk" variant_id="0"></se>
    <se lang="lv" variant_id="1"></se>
    <weight variant_id="1">0,551351</weight>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="uk" variant_id="0">Doj tu lačesa ala, doj andre tu lačesa trin jāre.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Tur tu atradīsi alu, tajā būs trīs olas.</se>
    <weight variant_id="1">0,571569</weight>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="uk" variant_id="0">Le te pārmār da jāre, ki feņu vaštuvesa, bet lokhe dova tuke najāla.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Ņem un pārsit tās, ja vien spēj, bet viegli vis tev tas nenāksies!</se>
    <weight variant_id="1">0,503377</weight>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="uk" variant_id="0">Dova pupheņdža mūli čajori te našandija.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">To sacījusi, mirusī meitene nozuda.</se>
    <weight variant_id="1">0,2625</weight>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="uk" variant_id="0">Vār tašarla, agres, bogitku čāvu gija an drom.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Agri otrās dienas rītā nabaga puisis devās ceļā.</se>
    <weight variant_id="1">0,285</weight>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="uk" variant_id="0">Hučes an bergi jov zalačja phūri phūrorja, kon knapes pu pesku dumu lidžija bāru gono.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Augstu kalnos viņš sastapa vecu sieviņu, kura ar pūlēm nesa uz muguras lielu maisu.</se>
    <weight variant_id="1">0,291549</weight>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="uk" variant_id="0">Čāveske jača phūrorja žaļ, te jov phenela: ~~~ De mange da gono, me pujanā!</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Puisim sametās vecītes žēl, un viņš sacīja: ~~~ — Dodiet maisu man, es panesīšu!</se>
    <weight variant_id="1">0,291892</weight>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="uk" variant_id="0"></se>
    <se lang="lv" variant_id="1"></se>
    <weight variant_id="1">0,25</weight>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="uk" variant_id="0">Phūrori dija da gono čāveske.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Vecīte atdeva maisu puisim.</se>
    <weight variant_id="1">0,288</weight>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="uk" variant_id="0">Jov da gono čudža pu pesku špiku te bučela da phūrorjatir, so phūrori tu daj gārusa, - leske da gono dičula džiku lokho.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Viņš uzcēla to plecā un pavaicāja, ko vecīte tur glabājot, — viņam maiss rādoties pagalam viegls.</se>
    <weight variant_id="1">0,242169</weight>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="uk" variant_id="0">Doj si nadžīde ločine čāvorengi duhi, - phūrori phenela.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Tur ir nedzīvu dzimušo bērnu dvēseles, — vecīte atteica.</se>
    <weight variant_id="1">-0,00511364</weight>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="uk" variant_id="0">Me len svaku molos lidžā pre pu mūlengu svetus.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Es tās allažiņ nesu augšup, uz Veļu valstību.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="uk" variant_id="0">Jone nagine butedīr sir saj biš soļi, te phūrori terdija ku jekh ala te phenela: ~~~ Me atjaujam.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Viņi nebija aizgājuši ne pārdesmit soļu, kad vecīte apstājās pie kādas alas un sacīja: ~~~ — Mēs esam klāt.</se>
    <weight variant_id="1">0,268657</weight>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="uk" variant_id="0">Si jake, - čāvu dživinipe, jake signe?</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Kā tā, — puisis brīnījās, — tik ātri?</se>
    <weight variant_id="1">0,290625</weight>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="uk" variant_id="0">Tuke jake dičula ki signe, - phūrori nosaņdžape, tu da gono lidžasa pu tu špiku ože eņņa berš.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Tev tas liekas ātri, — vecā māmiņa pasmējās, — kaut arī tu nes maisu plecā jau deviņus gadus.</se>
    <weight variant_id="1">0,457895</weight>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="uk" variant_id="0">Daj čāvu nostrahandija, bet phūrori rakirla dūredīr: ~~~ An Mūlengu svetus laikus džala džike signe, te kana daj mu draugu, tiešes ame daj sam!</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Te puisis izbijās, bet vecīte turpināja: ~~~ — Veļu valstībā laiks paiet brīnum ātri, un taisni tur mēs, draudziņ, esam!</se>
    <weight variant_id="1">0,636905</weight>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="uk" variant_id="0">Pu čačipe īstu ‘mūlengu svetus dava ošto nāni, bet robeža ame ože pārgijam.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Lai gan tā vēl nav īstā Veļu valstība, robežu mēs jau esam pārkāpuši.</se>
    <weight variant_id="1">0,268966</weight>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="uk" variant_id="0">Me džinav vaso tu jaujan dārig.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Es zinu arī, kādēļ tu esi devies šurp..</se>
    <weight variant_id="1">0,661905</weight>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="uk" variant_id="0">Le me dā tuke mas, krūza thūd, klīden te šnora.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Ņem, iedošu tev gabalu gaļas, krūzi piena, atslēgu un auklu.</se>
    <weight variant_id="1">0,2</weight>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="uk" variant_id="0">Da kēribnanca tu vaštuvesa te pēres dūredīr te sige atjāsa ku do ala, sai tuke čebi.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Ar šīm mantām tu varēsi tikt tālāk un drīz sasniegsi alu, kurā vēlies nokļūt!</se>
    <weight variant_id="1">0,476923</weight>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="uk" variant_id="0">Phūrori dija čāveske tarbiņa, te našandija.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Vecīte iedeva puisim tarbiņu un nozuda.</se>
    <weight variant_id="1">0,265714</weight>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="uk" variant_id="0">Čāvu gija dūredīr te sige atjauja ku čemnu ala.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Puisis devās tālāk un itin drīz nonāca pie tumšas alas ieejas.</se>
    <weight variant_id="1">0,2025</weight>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="uk" variant_id="0">Jov gija andre.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Viņš gāja tik iekšā.</se>
    <weight variant_id="1">0,214286</weight>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="uk" variant_id="0">Jov grauda pugija ti vistrujāl jača gaišu, te angīl čāvu iedikhja bāru khēr.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Jau pēc dažiem soļiem visapkārt atspīdēja gaisma, un priekšā puisis ieraudzīja lielu namu.</se>
    <weight variant_id="1">0,235385</weight>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="uk" variant_id="0">Jov atkerdža porti te gija an sēta, bet doj pu leste čurdinepe pre eņņa holinakīre, parne džukela.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Viņš atvēra vārtus un iegājapagalma, bet tur viņam negaidot metās virsū deviņi nikni, balti suņi.</se>
    <weight variant_id="1">0,483886</weight>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="uk" variant_id="0">Čāvu lija auri kisikatir mas te čurdija džuklenge.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Puisis pakampa no tarbiņas gaļu un pasvieda to suņiem.</se>
    <weight variant_id="1">0,279545</weight>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="uk" variant_id="0">Gija pu angīl, te jov lača hāning, te dikhela, ki hāņingatir pherla pāņing džūli, hāņingaki vedra piephandli ku laki bizi.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Iedams uz priekšu, viņš atrada aku, no kuras ūdeni smēla kāda sieviete, vilkdama no akas spaini, piesietu pašas bizēs.</se>
    <weight variant_id="1">0,291089</weight>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="uk" variant_id="0">Čāvu čurdija lake šnora, sosa te piephandel vedra, te bučela latir koneske jej pherla jake būt pāņing.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Puisis pameta viņai auklu, kurā iesiet spaini, un pavaicāja, kam viņa smeļot tik daudz ūdens.</se>
    <weight variant_id="1">0,27375</weight>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="uk" variant_id="0">Mūlenge, džūli phenela, dolenge kones semenci pugārude nanomorden.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Veļiem, — sieva atbildēja, — tiem, kurus radinieki apglabājuši neapmazgātus.</se>
    <weight variant_id="1">0,255</weight>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="uk" variant_id="0">Toge čāvu gija dūredīr, peski klīdenesa atkerdža khēreski ūdera te gija andre an štuba, doj jov iedikhja trin jāre.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Tad puisis devās tālāk, ar savu atslēgu atdarīja nama durvis un iegāja istaba, kur ieraudzīja trīs olas.</se>
    <weight variant_id="1">0,269663</weight>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="uk" variant_id="0">Jov pārmardža speršu.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Viņš pārsita pirmo.</se>
    <weight variant_id="1">0,266667</weight>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="uk" variant_id="0">Štuba puraz zakerdžapes pherdi miglasa, te doj pusikadžapes čāvesku dād te phenela: ~~~ Vai si me kamā te hav te te pjau !</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Istaba acumirklī pieplūda pilna ar miglu, tajā parādījās puiša tēvs un sacīja: ~~~ — Vai, cik es esmu izsalcis un izslāpis!</se>
    <weight variant_id="1">0,277941</weight>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="uk" variant_id="0">Jav auri an sēta,- čāvu phenela,- pal ūder si terdi pherdi krūza thūdesa!</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Nāc pagalmā, — puisis aicināja, — aiz durvīm stāv pilna krūze piena!</se>
    <weight variant_id="1">0,284746</weight>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="uk" variant_id="0">Paldies, - dād phenela, kana ože isi pu vēlu.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Tencinu, — tēvs atbildēja, — bet nu jau ir par vēlu.</se>
    <weight variant_id="1">0,552632</weight>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="uk" variant_id="0">Važdova kana mange jāla mierus, te me vaštuvā ti džav dūredīr pu Mūlengu svetus.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Toties man tagad būs miers, un es varēšu aizkļūt tālāk Veļu valstībā.</se>
    <weight variant_id="1">0,254237</weight>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="uk" variant_id="0">Si jov dava pupheņdža, te purazam našadija.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">To teicis, viņš nozuda.</se>
    <weight variant_id="1">0,0571429</weight>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="uk" variant_id="0">Kana čāvu pārmardža vār jāru.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Nu puisis pārsita otro olu.</se>
    <weight variant_id="1">0,275</weight>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="uk" variant_id="0">Pusikadžape leski daj te phenela: ~~~ Vai si me kamā te hav te ti pjav!</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Parādījās viņa māte un sacīja: ~~~ — Vai, cik es esmu izsalkusi un izslāpusi!</se>
    <weight variant_id="1">0,266667</weight>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="uk" variant_id="0"></se>
    <se lang="lv" variant_id="1"></se>
    <weight variant_id="1">0,184615</weight>
  </para>
  <para id="52">
    <se lang="uk" variant_id="0">Jav auri an sēta,- čāvu phenela,- pal ūder si pherdi krūza thūdesa!</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Nāc pagalmā, — puisis aicināja, — aiz durvīm stāv pilna krūze piena!</se>
    <weight variant_id="1">0,289474</weight>
  </para>
  <para id="53">
    <se lang="uk" variant_id="0">Paldies, - daj phenela,- bet kana ože isi pu vēlu.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Tencinu, — matē atbildēja, — bet nu jau ir par vēlu.</se>
    <weight variant_id="1">0,885714</weight>
  </para>
  <para id="54">
    <se lang="uk" variant_id="0">Važdova kana mange jāla mierus, te me vaštuvā te pērav dūredīr pu Mūlengu svetus.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Toties man tagad būs miers, un es varēšu aizkļūt tālāk Veļu valstībā.</se>
    <weight variant_id="1">0,249153</weight>
  </para>
  <para id="55">
    <se lang="uk" variant_id="0">Si dova joj viphendža, te našadija.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">To teikusi, viņa nozuda.</se>
    <weight variant_id="1">0,177273</weight>
  </para>
  <para id="56">
    <se lang="uk" variant_id="0">Kana čāvu lija tritu jāru, jandža auri an sēta te pārmardža blakam krūzasa.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Nu puisis paņēma trešo olu, iznesa to pagalmā un pārsita turpat blakus krūzei.</se>
    <weight variant_id="1">0,285937</weight>
  </para>
  <para id="57">
    <se lang="uk" variant_id="0">Kana lačape leski džūli te phenela: ~~~ Vai si kamā te hav te ti pjav!</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Tagad parādījās viņa mīļotā un sacīja: ~~~ — Vai, cik es esmu izsalkusi un izslāpusi!</se>
    <weight variant_id="1">0,270968</weight>
  </para>
  <para id="58">
    <se lang="uk" variant_id="0"></se>
    <se lang="lv" variant_id="1"></se>
    <weight variant_id="1">0,1375</weight>
  </para>
  <para id="59">
    <se lang="uk" variant_id="0">Dikai si thūd millu,- čāvu phenela te sige dija lake krūza.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">— Te būs piens, mīļā, — puisis teica un steigšus pasniedza viņai krūzi.</se>
    <weight variant_id="1">0,24</weight>
  </para>
  <para id="60">
    <se lang="uk" variant_id="0">Čajori nopijape te jača dasai šukār si Khamitku kraļiski visšukardīr čaj.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Meitene padzērās un kļuva tik daiļa kā Saules karaļa visdaiļākā meita.</se>
    <weight variant_id="1">-0,00164835</weight>
  </para>
  <para id="61">
    <se lang="uk" variant_id="0">Joj pija auri do thūd, te phenela: ~~~ Millu, tu atpestiņdžan man šmerčatir, kana me khetane tusa rišuvā pāle ku džīde mānuša te javā tīri!</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Izdzērusi pienu, viņa iesaucās: ~~~ — Mīļais, tu atpestīji mani no nāves, tagad es kopā ar tevi atgriezīšos pie dzīvajiem un būšu tava!</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="62">
    <se lang="uk" variant_id="0">Jake sis ni: Sāreduj jaude khēre do strahviļa bergendir te dzīvinde an baht te an mištipen, te dzīvinde žinku pengu phūripe, te phūripnastir lenge nin sis te džan pu Mūlengu svetus.</se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Tā arī notika. ~~~ Abi pārnāca mājās no baismajiem kalniem un dzīvoja laimē un saticībā, līdz arī viņiem uz mūžīgiem laikiem bija jāpārceļas uz Veļu valstību. ~~~ Nu tēvs pavēlēja dēlu kopā ar sievu iemest cietumā. ~~~ To padzirdējuši, abi metās bēgt no pils.</se>
    <weight variant_id="1">-0,155921</weight>
  </para>
  <para id="63">
    <se lang="uk" variant_id="0"></se>
    <se lang="lv" variant_id="1">Dēls vēl uzsauca tēvam: ~~~ — Tad zini, tēvs, nepaies necik ilgs laiciņš, un mana sieva tevi sodīs! ~~~ Nonākuši savā valstī, viņi sapulcēja lielu karaspēku un pieteica tēvam karu, lai atriebtos. ~~~ Ko nu vecajam ķeizaram bija iesākt? ~~~ Gribot negribot nācās cīnīties ar kaķu ķēniņu. ~~~ Triju dienu laikā ķeizars jau bija sapulcējis karaspēku; taču dēls pieveica tēvu un izdeldēja visu viņa karaspēku. ~~~ Dzīvs palika vienīgi tēvs pats. ~~~ Redzēdams, ka ir uzvarēts un palicis bez spēka, viņš teica dēlam: ~~~ — Piedod man, mīļais dēls! ~~~ Visā mūžā neesmu izdarījis nevienu citu kļūdu, tāpēc spried taisnu tiesu! ~~~ Manu ķeizarvalsti tu pārvaldīsi taisnīgi.</se>
    <weight variant_id="1">0,268421</weight>
  </para>
</body>
</html>
